Windows 7 用 Chrome 比 Windows 10 快 5 倍！因 Windows 10 一個保安功能導致！

很多人也用 Chrome，但有沒有想過在 Windows 10 跑 Chrome 的速度不如 Windows 7？近日瀏覽器 Vivaldi 團隊發現 Windows 10 因為一個安全功能，令 Chromium 核心的瀏覽器（包括 Chrome、Opera 等瀏覽器）速度比 Windows 7 慢。

他們以一個原本在 Windows 7 要 100 分鐘完成的測試，以 Windows 10 進行，結果用了 300 至 360 分鐘才完成。另一組測試，原本在 Windows 7 進行只需 20 分鐘的測試，在 Windows 10 更要 100 分鐘才完成。

Vivaldi 團隊發現 Windows 7 運作瀏覽器的速度比 Windows 10 快，於是主動聯絡 Chromium 團隊尋求協助，結果發現原因竟然來自 Windows 10 自身的 Control Flow Guard (CFG) 功能。

其實 Control Flow Guard 功能早在 Windows 8.1 時已引進 Windows，能夠阻擋攻擊者透過一些漏洞入侵電腦。預設情況下，CFG 功能是會啟動的。而 Chromium 開發者 Bruce Dawson 測試過將 CFG 功能強制關閉，結果速度又回復正常了。

下一代 Microsoft Edge 瀏覽器也將用 Chromium 內核，相信微軟不會故意令它變慢。所以日前微軟已經修正這個問題，並預計會在5月14日的每月更新中推出。

關閉Windows 10 的 Control Flow Guard (CFG) 功能

最近有個消息：Windows 7 用 Chrome 比 Windows 10 快 5 倍，微軟已經修正這個問題，並預計會在5月14日的每月更新中推出。在還沒等到更新前，可以先自行手動停用Control Flow Guard (CFG) 功能，步驟如下：

留名

用開firefox

Chrome 不了

老翻window有冇影響?

有，會死埋機